{
    "question": "Keragaman umat beragama dapat manjauhkan bangsa ini dari...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jajahan bangsa lain atau keragaman yang pudar  karena pudarnya toleransi umat beragama.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-kewajiban-terkait-penggunaan-energi-yaitu-a-menggunakan-la-491",
            "question": "Contoh kewajiban terkait penggunaan energi yaitu    a menggunakan lampu saat belajar\r\n\r\nb. menyalakan kipas angin saat kepanasan\r\n\r\nc. menyalakan tv untuk hiburan\r\n\r\n\r\nd. menghabiskan air minum yang sudah diambil\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. menggunakan lampu saat belajar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. menggunakan lampu saat belajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persatuan-dan-kesatuan-tidak-akan-terwujud-jika-masyarakat-mengut-761",
            "question": "Persatuan dan kesatuan tidak akan terwujud jika masyarakat mengutamakan sikap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p><strong>tdk</strong><strong> </strong><strong>saling</strong><strong> </strong><strong>mem</strong><strong>bantu</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rukun dalam bermasyarakat dan akan tercipta keter belahan persatuan dan kesatuan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-keanekaragaman-karakteristik-individu-dalam-kehidupan-640",
            "question": "Apa manfaat keanekaragaman karakteristik individu dalam kehidupan sehari-hari?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>#dapat belajar toleransi</p><p>#saling melengkapi satu sama lain</p><p>#dapat belajar menghargai karakter setiap individu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keuntungan-posisi-silang-indonesia-berada-diantara-dua-b-432",
            "question": "Jelaskan keuntungan posisi silang Indonesia berada diantara dua benua dan samudra",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>keunggulan letak geostrategis Indonesia: </strong></p><p><strong>Sebagai jalur lalu lintas perdagangan sehingga mempermudah proses ekspor dan impor. </strong></p><p><strong>Indonesia kaya akan sumber daya laut. </strong></p><p><strong>Daerah yang sangat strategis untuk perdagangan internasional. Karena terletak diantara negara berkembang, sehingga mudah untuk memasarkan hasil produksi. </strong></p><p><strong>Berkembangnya sistem transportasi Indonesia karena mendapat pengaruh transportasi modern dari negara maju. </strong></p><p><strong>Karena Indonesia terletak pada jalur perdagangan internasional, maka bahasa Indonesia diperkaya oleh berbagai bahasa asing dari pedagang. </strong></p><p><strong>Indonesia muda berkomunikasi dan menjalin relasi dengen nagara lain, sehingga terjalin hubungan internasional yang baik dengan negara lain\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "23-kata-kunci-pada-paragraph-pertama-adalah-792",
            "question": "23. Kata kunci pada paragraph pertama adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teks nya mana org teks nya gk ad gimana sih</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlindungan-lingkungan-hidup-diatur-dalam-a-undang2-no-23-tah-134",
            "question": "Perlindungan lingkungan hidup diatur dalam    a. undang\u00b2 no. 23 tahun 2009\r\nb. undang\u00b2 no. 32 tahun 2009\r\nc. undang\u00b2 no. 23 tahun 2019\r\nd. undang\u00b2 no. 32 tahun 2019\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>JAWABAN</strong></p><p>b. undang\u00b2 no. 32 tahun 2009</p><p><strong>PENJELASAN</strong></p><p>Pasal 3 UU Nomor 32 Tahun 2009, yakni: Melindungi wilayah NKRI dari pencemaran dan atau kerusakan lingkungan hidup</p><p></p><p><em>Jadikan</em><em> jawaban</em><em> tercerdas</em><em>.</em><em>.</em><em> </em><em>Follow</em><em> pls</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-hewan-penyebar-penyakit-flu-burung-adalah-a-burung-unta-587",
            "question": "20. Hewan penyebar penyakit flu burung adalah....    a. burung, unta, kambing\r\nb. burung, ayam, bebek\r\nc. sapi, kambing, ayam\r\nd. sapi, kambing, unta\r\nII. Isilah titik titik dibawah ini dengan jawaban yang tepat !\r\n21. Salah satu gaya dalam renang adalah\r\n22. Salah satu manfaat berkemah adalah\r\n23. Posisi badan pada renang gaya bebas adalah telungkup dan\r\n24. Posisi badan yang benar saat berenang..\r\n25. Alat yang dipakai pada saat senam lantai....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>20:b</p><p>25:matras</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>20:sebab hewan yang mudah tertular adalah hewan seperti burung, ayam, bebek</p><p></p><p></p><p>#maafkalosalah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-manfaat-keragaman-kegemaran-dalam-satu-keluarga-755",
            "question": "Tuliskan manfaat keragaman kegemaran dalam satu keluarga\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>terciptanya hidup rukun</li><li>adanya ikatan batin</li><li>munculnya sifat toleransi</li><li>adanya sifat empati</li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Empat manfaat keragaman kegemaran yang ada dalam keluarga:,</p><p>1,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>e</em><em>r</em><em>t</em><em>i</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em>k</em><em>t</em><em>e</em><em>r</em><em>i</em><em>s</em><em>t</em><em>i</em><em>k</em><em> </em><em>s</em><em>e</em><em>s</em><em>e</em><em>o</em><em>r</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em></p><p>2,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>s</em><em>i</em><em>k</em><em>a</em><em>p</em><em> </em><em>t</em><em>o</em><em>l</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>n</em><em>s</em><em>i</em><em> </em><em>a</em><em>k</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p>3,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>h</em><em>a</em><em>r</em><em>g</em><em>a</em><em>i</em><em> </em><em>d</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>n</em><em>e</em><em>r</em><em>i</em><em>m</em><em>a</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p>4,<em>b</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>i</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>e</em><em>n</em><em>g</em><em>k</em><em>a</em><em>p</em><em>i</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>t</em><em>u</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em> </em><em>l</em><em>a</em><em>i</em><em>n</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>l</em><em>u</em><em>i</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p>5,<em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>p</em><em>e</em><em>l</em><em>a</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em>i</em><em> </em><em>h</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>e</em><em>g</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>b</em><em>a</em><em>r</em><em>u</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>K</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>s</em><em>i</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em>a</em><em>d</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>s</em><em>e</em><em>b</em><em>u</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>b</em><em>e</em><em>d</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>d</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>m</em><em> </em><em>b</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>m</em><em>a</em><em>j</em><em>e</em><em>m</em><em>u</em><em>k</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em> </em><em>m</em><em>e</em><em>l</em><em>i</em><em>p</em><em>u</em><em>t</em><em>i</em><em> </em><em>s</em><em>u</em><em>k</em><em>u</em><em> </em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>s</em><em>a</em><em>,</em><em>r</em><em>a</em><em>s</em><em>,</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em>,</em><em>i</em><em>d</em><em>e</em><em>l</em><em>o</em><em>g</em><em>i</em><em>.</em><em>k</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>s</em><em>i</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em> </em><em> </em><em>b</em><em>i</em><em>s</em><em>a</em><em> </em><em>t</em><em>e</em><em>r</em><em>j</em><em>a</em><em>d</em><em>i</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>r</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>b</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>p</em><em>a</em><em> </em><em>f</em><em>a</em><em>k</em><em>t</em><em>o</em><em>r</em><em>,</em><em>y</em><em>a</em><em>i</em><em>t</em><em>u</em><em>:</em><em>,</em></p><p><em>~</em><em>l</em><em>i</em><em>n</em><em>g</em><em>k</em><em>u</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>n</em><em> </em></p><p><em>~</em><em>a</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>a</em><em> </em><em>a</em><em>t</em><em>a</em><em>u</em><em> </em><em>k</em><em>e</em><em>p</em><em>e</em><em>r</em><em>c</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em><em>a</em><em>n</em></p><p><em>~</em><em>k</em><em>e</em><em>h</em><em>i</em><em>d</em><em>u</em><em>p</em><em>a</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>o</em><em>s</em><em>i</em><em>a</em><em>l</em><em> </em><em>b</em><em>u</em><em>d</em><em>a</em><em>y</em><em>a</em></p><p><em>~</em><em>f</em><em>a</em><em>k</em><em>t</em><em>o</em><em>r</em><em> </em><em>s</em><em>e</em><em>j</em><em>a</em><em>r</em><em>a</em><em>h</em><em> </em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-keragaman-budaya-indonesia-di-jawab-yah-plisss-297",
            "question": "Tuliskan 3 keragaman budaya Indonesia!\r\ndi jawab yah plisss\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>1. Pakaian adat</h3><h3>2. adat istiadat</h3><h3>3. bahasa daerah</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalau salah</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Ragam Kuliner Nusantara. Hal pertama yang perlu Anda ketahui mengenai keberagaman budaya di nusantara yakni mengenai kulinernya. ...</p><p>2. Ragam Budaya Rumah Adat. ...</p><p>3. Ragam Budaya Tarian Tradisional. ...</p><p>4. Ragam Budaya Pakaian Adat.<em><u> </u></em><em><u>.</u></em><em><u>.</u></em><em><u>.</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-salah-satu-hak-warga-negara-adalah-tolong-di-jawab-425",
            "question": "7. Salah satu hak warga negara adalah\r\n\r\n\r\ntolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong><em>1</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>MENDAPATKAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>AIR</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>BERSIH</em></strong></h3><h3><strong><em>2</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>BERHAK</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>MENDAPATKAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>PENDIDIKAN</em></strong></h3><h3><strong><em>3</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>BERHAK</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>MENDAPATKAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>TEMPAT</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>TINGGAL</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>YANG</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>LAYAK</em></strong></h3><p></p><p></p><h2><strong><em>PENJELASAN</em></strong></h2><p><strong><em>Hak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>adalah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>sesuatu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kita</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dapat</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>sedangkan</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>,</em></strong></p><p><strong><em>kewajiban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>adalah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>sesuatu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>harus</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kita</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>lakukan</em></strong></p><p></p><h2><strong><em>Detail</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Jawaban</em></strong><strong><em>:</em></strong></h2><p><strong><em>kelas</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>3</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>mapel</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>PPKN</em></strong></p><p><strong><em>kode</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>4</em></strong></p><p><strong><em>kata</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kunci</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>hak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kewajiban</em></strong></p><p></p><p></p><p><strong><em>I</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>HOPE</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>YOU</em></strong><strong><em>^</em></strong><strong><em>^</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}